台灣依家總共有15個邦交國

基於一個中國原則 普遍國家都唔會承認中華民國 而且世界上無一個國家同時同中共同埋台灣建立邦交

咁係咪即係呢15個國家officially承認台灣係代表中國既合法政府？如果係既話 佢地到呢一刻仲夠膽咁做 唔承認中共係代表中國 真係夠曬Guts

台灣今次抗疫贏曬國際聲譽 唔知之後會唔會有國家無視一個中國原則 肯同台灣建交？如果真係有 到時中共應該嬲到仆街

15個有運國家

國際義邦

台灣用錢買咋 咩guts 阿

真正既朋友

非洲得返斯威士蘭一個國家 仲要比中共限制簽證 唔叫佢去中非合作高峰會 都無同台灣斷交

你指中共金錢外交？

台灣用錢買 早幾年仲多
綠營當選後 中共一個一個咁買起 令佢地同台灣斷交

痴住美國得啦其他多舊魚

依家個D同台灣個個都幾十年邦交 最遲都80年代建交 台灣唔只比錢佢地 仲有幫佢地係農業 醫療等等做好多野

反而中共就比貸款佢地 令佢地同台灣斷交

唔係咁講既 佢地都有幫台灣發聲 叫聯合國比台灣入返去 雖然呢D小國無咩影響力 但起碼多幾個朋友

台灣加油

點解當年台灣認同一個中國原則？

點解當年高登2008年大叫我係中國人

因為聯合國通過左2758號決議

「恢復中華人民共和國的一切權利，承認她的政府的代表為中國在聯合國組織的唯一合法代表，並立即把蔣介石的代表從它在聯合國組織及其所屬一切機構中所非法占據的席位上驅逐出去。」

其實台灣應該係從來無認同過呢個一個中國原則 只係因應國際形勢 唔再夾硬話自己係代表中國 反而以其他名義 e.g台灣 去參加國際組織

蔡總統今日發言屌打譚德塞